\beginsong{Marinaio di vent'anni}[by={D. Taurian -- G. Carletti -- O. Veroli}]

\beginverse*
\nolyrics \[D 'A | D | G 'D | G | A 'G | A]
\musicnote{Ripetere dopo ogni strofa.}
\endverse

\beginverse
\[D] Quando il mare fa paura \['A]
\[D] e le onde son le\[G]oni \['D]
\[G] e compaiono dal \[A]niente \['G]
\[A] marinaio di ven\[D]t'anni \['A]
\[D] non guardare su nel \[G]cielo \['D]
\[G] \textit{ il tuo cuore cede\[\itshape\ A]rà} \[\itshape\ 'G]
\[\itshape\ A] è l'Olan\[A]dese vo\[D]lante che và, \['A]
\[D] che \[G]và, \['D G] \[A]che \[D]và. \[//]
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Con la prua contro il niente
quella nave solca il mare
comandata da un fantasma
lo conoscono nei porti
lo conoscon dappertutto
è l'Olandese volante che và,
che và, che và.
\endverse

\beginverse
Con le onde contro il viso,
con la prua della nave
che combatte contro il mare
marinaio di vent'anni
non guardare su nel cielo
\textit{tra le scariche dei lampi}
è l'Olandese volante che và,
che và, che và.
\endverse

\beginverse
Fu punito anticamente
per avere bestemmiato
il suo Dio troppo ostile
superando in gran tempesta
Capo Di Buona Speranza
è l'Olandese volante che và,
che và, che và.
\endverse

\endsong
